typeset (odtgen)
================

Программа odtgen генерирует файлы в форматах ODT (OpenDocument Text) и
FODT (Flat OpenDocument Text, или XML) на основе файла в формате
Markdown (согласно спецификации
[CommonMark v0.30](https://spec.commonmark.org/0.30)).

Кроме всего прочего, программа поддерживает таблицы и формулы. Формулы
отрисовываются с использованием LaTeX. На данный момент существуют
несколько основных дистрибутивов LaTeX:

- [TeX Live](https://tug.org/texlive)
- [MiKTeX](https://miktex.org)

Программа поддерживает интеграцию схем при помощи генератора 
[Pikchr](https://pikchr.org).

В дальнейшем планируется интегрировать внедрение рисунков, схем, диаграмм,
в соответствии со стандартом ГОСТ 7.32-2017.

Сборка программы
----------------

Для сборки на Linux, macOS, Windows (с использованием MinGW) необходимо 
использовать [Premake 5](https://premake.github.io). 

Для сборки на Windows рекомендуется использовать:

- [w64devkit](https://github.com/skeeto/w64devkit)
- [MSYS2](https://www.msys2.org)

Оба этих пакета содержат набор утилит MinGW-W64 (GCC, Binutils, etc.)
Сам по себе он может не содержать необходимых утилит, поэтому не
рекомендуется его использовать в чистом виде.

Чтобы собрать odtgen, необходимо ввести следующие команды:

    $ premake5 gmake2
    $ make

Поддерживаемые платформы
------------------------

Эта программа гарантированно будет работать на дистрибутивах GNU/Linux и
на Android через Termux (тоже основано на Linux), поскольку
основная разработка и тестирование велись именно на этих платформах.

### Таблица платформ, на которых программа была протестирована

|Платформа                   |Набор инструментов            |Результат|
|----------------------------|------------------------------|---------|
|Debian GNU/Linux 11         |GCC 10.2, Binutils 2.35       |работает |
|Android + Termux            |clang 15.0, Binutils 2.39     |работает |
|Windows 10 20H2 x64         |GCC 12.2, Binutils 2.39       |работает |
|Windows 7 SP1 x64           |GCC 12.2, Binutils 2.39       |работает |
|Windows 10 1803 x64         |Microsoft Visual C++ 2013     |работает |
|macOS Ventura 13.1 M2       |clang 14.0 (xcode)            |работает | 
|Arch Linux                  |GCC 12.2.1, Binutils 2.40     |работает |

Поддерживаемые кодировки
------------------------

Программа гарантированно принимает файлы в кодировках UTF-8, UTF-16LE и
UTF-16BE со спецификацией с концами строк `"\n"` и `"\r\n"`. Остальные
кодировки не принимаются, файлы перед принятием в программу должны быть
конвертированы в UTF-8 или UTF-16.

К примеру, на Linux файл `nir.md` в кодировке CP1251 будет преобразован 
следующим образом:

    $ iconv -f cp1251 -t utf-8 nir.md | ./odtgen -o nir.odt -

На Windows эта проблема решается сохранением в UTF-8 или UTF-16LE 
со спецификацией.

Используемые библиотеки
-----------------------

Данная программа использует большое количество сторонних библиотек, чей
исходный код включён в дерево исходников и доступен в каталоге `lib/`.

Список используемых библиотек:

|Название    |Лицензия    |Ссылка на репозиторий                        |
|------------|------------|---------------------------------------------|
|`md4c`      |MIT         |<https://github.com/mity/md4c>               |
|`miniz`     |MIT         |<https://github.com/richgel999/miniz>        |
|`stb_ds`    |CC0/MIT     |<https://github.com/nothings/stb>            |
|`b64`       |MIT         |<https://github.com/jwerle/b64.c>            |
|`tiny_sha3` |MIT         |<https://github.com/mjosaarinen/tiny_sha3>   |    
|`cwalk`     |MIT         |<https://github.com/likle/cwalk>             |
|`mustach`   |ISC         |<https://gitlab.com/jobol/mustach>           |
|`cJSON`     |MIT         |<https://github.com/DaveGamble/cJSON>        |
|`argparse`  |MIT         |<https://github.com/cofyc/argparse>          |
|`pikchr`    |0-clause BSD|<https://pikchr.org>                         |
|`nanosvg`   |zlib        |<https://github.com/memononen/nanosvg>       |

Все лицензии приведены в файле `COPYING.LIB`.

Условия распространения
-----------------------

Эта программа распространяется на условии лицензии GNU GPL v3. Условия её
приведены в файле `COPYING`.

Информация об авторе
--------------------

Эта программа создана Кондратенко Данилой, студентом ОмГТУ, в 2022 году.
